【抗緊疫仲有冇得抗爭】和你做文青！

(English translation below)
區選之後 成場運動好似慢慢到樽頸位
加埋個武肺又少左活動
不如就趁呢個時候做下文青 睇下書增值自己 計劃下之後要點做

話說有日有個曾經參與幾場香港抗爭嘅美國佬睇左本由美國學者Gene Sharp寫嘅
Self-Liberation: A Guide to Strategic Planning to End a Dictatorship or Other Oppression
大概講點樣喺獨裁政權下解放 #香港獨立唯一出路
包括：了解獨裁政權特點同弱點、點plan行動、要考慮咩問題、成功之後要點做等
啊美國佬覺得可能啱香港人用 但原著成二百幾頁好似長左少少
佢就抽左裡面最精華同有用嘅部分出黎 叫埋我一齊整左個簡短版 希望幫到香港抗爭者

我地整嘅簡短版 :
想睇詳細啲 原著:

呢個時間除左休養生息之外 真心都plan下之後可以點做
當然書裡面部分方法我地都試過 但二百萬個精叻腦袋總有可能會諗到新野
美國佬同我希望提醒多次大家
革命尚未成功，同志仍須努力
睇完inspire到你嘅 動動腦轉轉彎 每個人都可以係organizer

整graphic叻嘅手足 歡迎你拎書入面覺得有用嘅point整文宣
記得SHARE俾各方好友 一齊默默看細細想 腦裡會轉出新方向
-----------------------------------------------------------------------
雖然縮短完都有成六十二頁 但由於佢係billingual 其實一半就睇哂~

1. 獨立編著聲明Statement of Independent Creation +序Preface
2.《再生文化》Regenerative Culture
3.《四種改變的機制》 Four mechanisms of change（簡略原著中定義）
4. 所有註腳（新加入 我地自己interpret希望易啲理解）

除左呢幾part係美國佬作同我翻譯之外 其他章節同翻譯都係出自原著

利申 我地都都唔是專業作家同翻譯 有咩怪怪的就so99ly了

光復香港 時代革命 五大訴求 缺一不可

借位 大家幫手推一推
［行動post入黎推一推］ 明天1930將軍澳*準時到*

【Can we keep resisting while fighting Coronavirus?】Be educated with you!

The whole movement has gradually slowed down since the District Council Elections.
And the Wuhan Coronavirus has prevented us from protesting as much as we have been.
So why don’t we make good use of this time, be prepared for when we resume the struggle; Read some books, improve ourselves and plan what to do next?

One day, an American guy who participated in some of the HK protests read a book called Self-Liberation: A Guide to Strategic Planning to End a Dictatorship or Other Oppression by an American scholar Gene Sharp.
Briefly talking about how to liberate a society from a dictatorship and transition it to a democracy
#HongKongIndependenceTheonlywayout
The book wrote about getting to know the characteristics & weaknesses of a dictatorship regime, how to plan actions, what to consider, what to do after success, and more.
The American thought it could be useful for HKers, but 213 pages might be a bit too long for those who are working full time, studying full-time and protesting so much.
So he picked out what he believed are the most essential and most relevant parts to the HK protestors, and asked me to work on a shortened version, in an effort to help HK protestors

Download link of our shortened version:
Want to read the entire original text? Download link of the original work:

Apart from taking good rest at this time, we should really start planning what to do next
Of course we’ve tried part of the methods mentioned in the book, but 2 million smart brains can always think of something new
The American guy and I would like to remind all of you again
“Revolution has not succeeded yet, comrades still need to struggle.”
If the book can inspire you, think hard; everyone can be an organizer

Whoever is good at graphics, we welcome you to take useful points from the book and make promo materials
Please SHARE with your friends; read and think together, it may mean a new and better direction moving forward.

Although it’s still 62 pages after our editing, because it’s bilingual, you’ll only have to read half the pages! Here’s what’s new in the edited version:
1. Statement of Independent Creation+ Preface
2. Regenerative Culture
3. Four mechanisms of change (simplified original definitions)
4. All footnotes (There were none before; we added them for better understanding with our own interpretations)

Except for these few parts that were written by the American guy and translated by me, all other sections are from the original work.

Disclaimer:
Neither of us are professional writers & translators.

Liberate Hong Kong, Revolution of our times. Five demands, not one less.

推

Push

push

Pish

留名待睇

吉恩·夏普（Gene Sharp， 1928年1月21日－2018年1月28日）是一位哲學、政治學和社會學學者，以對權力和非暴力運動的著述著名，廣泛流傳於世界各地的社運界別，被視為全球茉莉花革命的「理論推手」，在西方國家享有「非暴力抵抗的教父」和「非暴力戰爭的克勞塞維茨」之名[3]，又有「非暴力抗爭理論大師」之譽[4]。
小心被人話係左膠

我地都驚
喺序戴左個頭盔
//我們堅信「兄弟爬山」此座右銘，但亦相信抗爭者可以更有效地運用個人力量，在街頭衝突以外轉戰其他非暴力政治反抗，如抵制和罷工。這絕非出於我們不認同目前抗爭者所為，而是事實上，政府於武力運用上不幸地永遠遠超抗爭者。//

前線巴絲

呢度

sor手殘
我地整嘅簡短版 :
想睇詳細啲 原著:

Reading

[文宣]我哋要令美國人醒覺，令佢地反共! 尤其就來美國大選!

唔好整簡體流上去呀

未睇
push 左先

之前都有人講過 Gene Sharp

非武力抗爭(罷工、遊行)比起武力抗爭嘅門檻低，但威脅性比較弱。長遠黎講，爭取外國勢力支持，以及持續嘅街頭武力，先係港人能爭取最大程度上實然自治嘅方法，簡單黎講，即係和勇不分。

個人認為，比起 Gene Sharp ，港人更加需要涉取組織工運嘅知識，以及民眾武力抗爭嘅理據。

按照依嫁嘅發展，中國變天係遲早嘅事，可惜依嫁右翼民粹流行。其實香港體量咁細，根本冇可能憑自力就可以行孤立主義個套。如果要喺自治再走多一步，處理中國民主係無可避免嘅事。

正

啱晒慣咗即食既香港人

留名待J

呢度
我地整嘅簡短版 :
想睇詳細啲 原著:

agger要多啲組織工運知識
持續街頭武力好似要真係做到理想嘅和勇不分 唔係好難長遠

原意係想俾睇下會唔會可以衝擊到大家再諗下下一步
畢竟初期我地嘅做嘅野係非常有創意而激發到大家嘅鬥志同吸引到媒體注視
繼而幫助到國際戰線
希望係可以相輔相成到繼續爭取外國勢力支持

有冇得試下向立場投稿
或者開一個fb專頁
始終連登太少人睇呢類

fb page就應該不會了
雖然好短但都搞左好耐 冇得恆常出post
同埋唔係100%原著 投稿又好似怪怪的

唯有靠人脈share下同埋間中tg share出去

如果大家視武力抗爭同和平抗爭係策略上嘅不同，而唔係道德上嘅不同，咁長時間嘅和勇不分就有可能做到。我諗好多港人都唔熟悉武力抗爭嘅理據。好多人崇尚法治，其實一個地方嘅議會由權貴控制，咁呢個地方嘅法律只不過係反映緊權貴嘅意志，守護緊權貴嘅利益，係壓迫人民，而唔係守護公義嘅工具，呢個情況下嘅法治根本亳無價值。

當然和勇不分亦需要其他條件配合，例如勇武使用武力時要自律，如果對單純路過嘅人使用武力，失去和理非嘅支持在所難免。能夠定一套武力使用守則最好，冇共識，就需要每個人針對當下情況作出判斷。

趁呢段休息時間，激發更多公共討論，絕對有助未來抗爭。有時我覺得香港人行動太多，反思太少。樓主有心。

principled uncivil disobedience

做正經事

我意思難長遠係因為實行上
民眾使用武力大部分人都好似冇再好似以前咁俾法治綁得好死
當然係有極大犧牲 就係手足真係俾藍絲打俾狗拉
大家醒覺左就咁俾人打都唔係辦法
例如我媽14係藍/港豬 之前手足用箭用火魔佢都認同

問題係認同唔代表就會去武力抗爭
代價太大 個白色恐怖成功 而香港人個決心又好似未到咁大
如果香港做到烏克蘭嗰隻人人咩年紀都拎架生去抗爭
仲要有軍人參與 咁武力抗爭就好似容易啲達到目的

遊擊戰應該係持久對抗嘅其中一個方法，雖然唔會直接傷狗，但持續裝修中資必然打擊到中共。我覺得有坐監嘅準備好重要，要求每個人都有犧牲性命嘅決心實在要求大高，但坐監對生活喺極權國度嘅人黎講，已經係一個可接受嘅損失黎，而且集體坐監可以轉化為一種消極抗爭嘅方式，逼爆監獄。

支持

最近因為肺炎令到條街少左人 大家覺得抗爭好似冷卻左

但係點解唔試下跳出框框 唔好一定要勇武先好似做左野

如水 大家都好似無再提 對家變 個市變 我地都要變

文宣（唔好起牆） 黃色經濟圈 健身 反跟蹤 變身 踩線 好多野都可以趁依家做

支持

P牌係咪推唔到照推先

推 多謝你地 會睇晒佢同share出去

不推文咗 推多次

Tui

有心

好似幾正
會唔會食埋愛爾蘭嗰本Green book

譯埋

留名

其實呢本基本上都唔係我地譯
佢本身係bilingual 但我地抽左最精華出黎同加左少少野
如果要譯哂成本 譯得黎可能都獨立左
但會嘗試搵黎睇下 睇睇可以整咩

睇得架喇
我地整嘅簡短版 :
Kong Protest Edition.pdf?dl=0
想睇詳細啲 原著:

G持
巴打有無諗過開IG account俾多啲人見到？

有小小噉睇緊
不如一節一節噉擺出嚟，一齊討論下啦

謝謝啊
但我地整圖唔叻
如果有巴絲識整歡迎大家拎去用再廣傳

如果得嘅又有得恆常講唔同書都幾正
但得我地兩個就好似難啲